---
title: Системные требования
description: Видеонаблюдение для дома и бизнеса
---

# Системные требования

Для запуска Yucca достаточно следующих ресурсов:

1. CPU (процессор) - 1 ядро
2. RAM (оперативная память) - 512Мб.
3. DISK (свободное место на диске) - 1Гб.

Это минимальные требования именно для запуска сервера, какое будет потребление при добавлении камер читайте [тут](/ru/usage/SystemRequirements/HardwareSelection/) и [тут](/ru/usage/SystemRequirements/RunOnRaspberryPi4/).

## Требования к камерам

Камера должна отдавать поток по протоколу **RTSP**, видео должно быть в **h264** кодеке, поддержка **h265/hevc** планируется позже.

## Максимальная вместимость сервера

Из опыта наших клиентов, мы пришли к выводу, что в среднем идиальное соотношение это **10 камер на 1 ядро CPU**.
Так, предположим на сервере с 24 ядрами и частотой процессора *2,5-3,0 Ghz* можно без проблем запарковать 240-250 камер.
При больших значениях начинает сильно расти [LA](https://www.google.com/search?q=%D1%87%D1%82%D0%BE+%D1%82%D0%B0%D0%BA%D0%BE%D0%B5+load+average+linux&oq=Xnj+nfrjt+Load+Avarage) и могут наблюдаться артефакты и нестабильная работа.

## Расчёт дискового пространства

Предположим, что у нас есть 150 одинаковых камер с битрейтом потока в 2M, с них мы хотим писать архив глубиной в 14 дней:

- 2 мегабита в секунду, это 2/8 = 0,25 мегабайта
- 0.25 * 60 * 60 = 900 мегабайт в час
- 900 * 24 = 21600 мегабайт => 21,6 гигабайт в сутки с 1 камеры
- 21,6 * 14(дней) = 302,4 гигабайт за 14 дней с 1 камеры
- 302,4 * 150 = 45360 гигабайт => 45,36 терабайт

Вот такая простая калькуляция позволяет примерно посчитать сколько будет занимать наш архив. Также стоит учесть, что массивы не стоит заполнять под завязку в 99% и хотя бы 5-10% лучше держать свободным.
